\begin{abstrak}

PT.Len Industri (Persero) merupakan sebuah perusahaan yang bergerak di bidang elektronika dalam sektor bisnis transportasi kereta api, teknologi informasi dan komunikasi, energi terbarukan, elektronika pertahanan dan sistem navigasi.Seiring dengan meningkatnya jumlah \textit{user} komputer, permasalahan kerusakan komputer menjadi masalah yang cukup rumit karena \textit{user} komputer tersebut kurang memiliki pengetahuan tentang komputer, khususnya dalam menangani kerusakan \textit{hardware computer}. Permasalahan ini secara umum dialami baik oleh individu, maupun institusi. Banyak sekali dana yang dikeluarkan untuk memperbaiki kerusakan komputer, padahal kerusakan komputer yang terjadi belum tentu rumit dan dapat diperbaiki secara mandiri.
Dalam membangun aplikasi ini penulis menggunakan metode \textit{Forward Chaining} agar sistem yang di bangun bisa berjalan dengan baik. Sistem pakar \textit{(expert system)} adalah sistem yang berusaha meniru pengetahuan manusia ke komputer, agar komputer dapat menyelesaikan masalah seperti layaknya para pakar \textit{(expert)}.
Hasilnya dengan dibuatnya aplikasi sistem pakar tersebut maka dapat mempermudah \textit{user} dalam mengetahui solusi kerusakan komputer pada \textit{hardware} dengan efektif di PT.Len Industri (Persero).


\textbf{KataKunci:} \textit{Harddisk}, \textit{Forward Chaining}, \textit{Sistem Pakar}, Komputer.
\end{abstrak}